團體倡航拍機設實名登記制 「好似考車牌一樣」

民航處早前指，已就航拍機監管委聘海外顧問展開研究，預計建議報告可在2017年內完成。有無人機組織指，早前已建議民航處仿效中國行實名登記制，並在本港清晰釐定禁飛區，並透露民航處準備於下年修訂相關法例。該組織稱已開辦無人機課程，盼日後當局設立無人機牌照制度。

國際專業無人機學會和大埔白鷺湖互動中心簽訂10年合約，設立全港首個無人機STEM培訓基地，向中學生、成年人提供無人機培訓。

國際專業無人機學會會長周力行指，民航處正諮詢業界對規管無人機的建議，他在2至3個月前和當局會面，表示支持本港仿效內地、美國，對無人機推行實名登記制度，他認為實名制可協助當局建立資料庫，了解全港共有多少無人機正運作。至於實名制或侵犯私隱，他認為毋須擔心，「就好似你有車，都會考車牌、出車牌一樣。」

他又建議當局清晰釐定本港的禁飛區範圍，如維港兩岸直昇機坪附近、監獄範圍等，令擁有無人機人士不會飛到敏感地帶，挑戰法例。他又說，月初遼寧艦訪港，見到有朋友在論壇指放無人機靠近遼寧艦拍攝，無人機懷疑受訊號干擾，跌落海上，盼政府劃定清晰可飛行範圍，令使用者可遵守。他透露民航處會上指，會於下年暑假左右公佈更新相關法例的詳情。

現時商業用的航拍機需要向民航處提交「操作無人駕駛飛機系統的申請（無人機系統）」，重量不超過7公斤、作消閒用途的無人機則毋須申請。周力行又盼未來本港可做到「全民考牌」，只要擁有無人機便需考取相關牌照。他稱，目前內地和歐洲已設立了牌照制度，學會已就兩種牌照推出課程，學費約需17,000元。

要考牌又可以整個course岀黎呃錢

玩d鳩野要17000蚊 ，明明冇技術可言

國際專業無人機學會會長周力行，死毒撚一條，係到ff可以整垃圾班收錢 ，係勁就渣花式飛機啦，仲係到玩無人機

全港範圍應屬無人機禁飛區，除非經民航署批核飛行路徑、高度（與有人直升機一致）。
250g 之類玩具無人機，理應有限制發售。

真係要管理下

on9 又有呢啲cap水狗 唔好話食飯飲水都要考牌

支持考牌 但係咁貴就真係

考牌就肯定冇問題但係萬七蚊就

美國早兩個月已經撤銷要註冊個規定，呢條撚樣根本巧立名目想掠水
不如遙控車都要考牌先玩得，個個出街都要掛身份證喺心口好唔撚好呀

對商家有利益就做
對商家冇利益就提都唔提

萬七
玩部600蚊既都要比萬七？

諗起支那買菜刀實名制

係就唔該連電動輪椅都做埋

太貴

貴撚過考車牌

澳洲都要考牌

出發點係合理既
不過價錢真係一個問題

其實依家有啲無人機可以飛到好撚高，外國亦都有出過無人機喺空中撞飛機引擎事件。加埋依家香港個atc系統，唔管啲無人機遲早出大鑊嘢

同意+1
但所有原意係好嘅事都會俾班狗官
搞到辟屎咁

係都單車先啦

咁傳統模型飛機呢